沈旭暉：美國憲法下不能要求最高法院叫停點票 [ J 238 vs T 213 ]

【1850】美國大選，仍未完成點票，民主黨總統候選人拜登，暫時勝出21個州，贏得238張選舉人票，包括從共和黨手上奪取亞利桑那州，是首個紅藍逆轉的州；競逐連任的總統特朗普在23州勝出，包括順利贏得關鍵搖擺州份俄亥俄及佛羅里達，選舉人票有213張，未有一方穩取入主白宮的270張選舉人票。

原文網址：

沈旭暉：美國憲法下不能要求最高法院叫停點票

美國大選仍然未有一方穩取入主白宮的270張選舉人票。中文大學社會科學院客席副教授沈旭暉分析指，競逐連任的總統特朗普，已經稱自己可勝出，主要是想向支持者發出他正在領先的訊息。沈旭暉說，按美國憲法，並不可以入稟要求最高法院叫停點票，相信美國的評論員，都仍正分析特朗普說法的真正意思。他又指，現時特朗普或拜登的領先幅度都不穩，如果候選人在現階段發出清晰訊息，指自己已經勝出，最終都可能會輸，支持者將有很大期望落差。

沈旭暉相信，無論大選結果如何，兩人的得票差距都會很小，預料雙方團隊都會「逐票驗」，一定會產生爭議，將很容易訴諸法院。他又指，今屆選舉受疫情影響，郵寄選票數目創歷來新高，多個票站以往無經驗要處理繁複的程序，包括逐個地址對清楚等，是拉長點票時間的原因。

原文網址：

新聞係話侵侵要求停止點算「票站關閉後」所投嘅票 , 咁都唔得 ?